入嚟傾下周星馳嘅演藝生涯

我覺得周星馳嘅演藝生涯可以分成三期

第一期（1988年至1999）：
呢個時期嘅特色：
- 粵語為主要語言
- 笑點大多係透過對白嚟表達出，例如「你老母呢埋喺度食雞脾」、「爭咩呀？兩樣溝埋變做瀨尿牛丸呀笨！」、「青春對我嚟講同貞操一樣重要，Sir！」、「導演呀，陣間我除咗熱之外，可唔可以表現多一種孤獨嘅冷呀？」
- 由於呢個時期嘅對象觀眾都係香港人，所以喜劇效果都係主要以對白為主

第二期（2001年至2004）：
- 粵語同英文都係主要語言
- 對象觀眾擴大咗，由香港本土擴大到中國以至世界各地
- 亦因如此，呢個時期嘅作品以一種個個都明白嘅語言嚟做喜劇效果：肢體語言
- 當中例如《少林足球》中段初次出陣被人用士巴拿打嘅比賽、《功夫》中嘅飛刀同追逐戰等等
- 當然配樂方面亦用多咗唔同種類嘅音樂，例如《功夫》中大量運用了西洋古典音樂

第三期（2008以後）：
- 主要語言變為普通話，粵語亦變得次要
- 啲笑位...我已經搵唔到

我唔係好知年份
但賭聖打後嘅星爺係進化左
去到唐伯父己經去到化境

唯一一個翻睇又翻睇都可以笑好多次既演員

點進化法？

食神之後嗰啲都係垃圾。

講下點垃法？

以前好多綠葉幫手
特別功夫之後個啲傾向大陸就差左好多

冇。只係唔好笑咁囉。

99年之前已經有2,3次進化

講下

咁樣分法太籠統
佢第一期應該係拍兒童節目個時